1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
const - как можно догадаться это константа которая не меняется в процессе написания кода, мало того крайне не желательно пытаться менять ее в корневом файле так как это может привести к фатальным ошибкам и поломке всего кода
let - Это уже переменная во всех смыслах этого слова. В отличии от const, let мы можем менять как и когда мы этого хотим или когда нам это нужно
var - Это устаревший синтаксис, по сути var может быть и const и let одна проблема, он обходит все законы и идет напролом, обходя и конст и лет.
2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
снова таки var устаревший синтаксис, менять var в старом коде не желательно может привести к ошибкам. const и let  созданы специально для обозначения тех или иных переменных var жо в свою очередь может быть и тем и тем но с ним будет работать стожнее так как мы не знаем что именно назначении под var и на сколько эта переменная важна
